［匯豐終於跪低咗］滙豐王冬勝：港區國安法是一個正確方向

滙豐王冬勝：港區國安法是一個正確方向

【信報財經新聞】香港總商會主席、滙豐銀行副主席兼行政總裁王冬勝向新華社表示，香港商界普遍認為香港國家安全立法是一個正確方向，希望這可以為香港帶來長遠的繁榮穩定。

王冬勝指出，對於香港國家安全立法，香港商界十分關心，接觸很多商會同仁，絕大多數認為這可以確保香港繼續成為國際金融中心。作為一個國際城市，穩定最為重要，穩定是一切發展的基礎和前提。香港商界普遍認為，香港國家安全立法從長遠而言能夠為香港帶來穩定。

對於美國宣布將對香港實施制裁，王冬勝表示，香港商界反對外國對香港實施任何制裁，因對香港傷害最重的就是對經濟的信心，這只會不必要地加深在港運營的本地和外國企業所面對的困局。他認為，眾多商家到香港投資、開辦企業，首先是對香港長遠發展有信心，只有信心才能給香港帶來投資。

王冬勝進一步解釋，制裁不僅傷害香港，也傷害美國自身，還會傷害整個亞太地區。特別是新冠肺炎疫情正在對全世界經濟帶來打擊，大家應該同舟共濟，共同提振經濟，而不是相互傷害。

談到未來香港經濟抵禦風險的底氣，王冬勝認為，還是來自內地，來自日漸融合的粵港澳大灣區。他又稱，對香港未來發展充滿信心。香港商界的朋友都相信，國家安全立法會給香港帶來穩定的社會環境，有發展迅速的內地市場做支撐，香港經濟一定會走出陰霾，重上發展軌道。

依個時候咪顯得出華人大班價值，中國人跪中國人無咁難睇。

其實算係咁
捱左咁耐，係we7發個message就算

繞過香港立法會，直接立法是個好東西

仲有咩銀行戶口值得開？
渣兜？citi?
冇咩錢開唔開到

兩間都藍藍地

姐係冇選擇
好彩冇咩錢

其實佔中 送中獅子都有出聲撐港共
無話跪唔跪可言

華人賤種係咁上下

華人賤種係咁上下 +1

其實蝗冬勝不嬲係共狗
經常去西環請安

citi 係 美資銀行

基本上商界一定係藍，但最少美資唔會紅